+++
date = "2018-04-14T12:34:29-03:00"
description = ""
endDate = "2018-07-09T10:40:51+00:00"
levels = ["Médio", "Técnico", "Superior"]
state = ["Nacional"]
status = "Fechado"
title = "IPHAN 2018"
type = ""
url = ""
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3151"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"
affiliateText = ""

+++
# Concurso IPHAN 2018
O [Instituído do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional](http://portal.iphan.gov.br), é uma autarquia federal vinculada ao Ministério da Cultura para a preservação do Patrimônio Cultural Brasileiro, o IPHAN é a instituição com uma Superintendência em cada estado ao qual promove a preservação dos bens culturais do país para as gerações futuras. Tal medida é necessária para evitar o desgaste cultural em nosso país.

Atualmente o [Instituído do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional](http://portal.iphan.gov.br) se encontra em uma situação delicada, a instituição se encontra com falta de mão de obra especializada e com falta de verbas federais. Kátia Bogeá, a presidente do IPHAN afirmou que o instituto pode fechar a porta, visto que 480 dos 678 servidores estão prestes a se aposentar durante os próximos anos.

## Abertas as Inscrições

Saiu o edital com 411 vagas! As inscrições estão abertas até o dia 9 de julho e a taxa de inscrição é de R$ 84,00 para auxiliares e R$ 117,00 para analistas e técnicos. O pagamento da taxa poderá ser feito até o dia 30 de junho.

O concurso será composto por uma prova objetiva, uma prova discursiva a ser aplicada na mesma data e pela avaliação de títulos.

## Detalhes do Concurso Público
O concurso público para o [Instituído do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional](http://portal.iphan.gov.br) deve ocorrer ainda este ano, o edital será publicado ao decorrer de 2018, estarão sendo disponibilizados a contratação de 516 novos servidores que estarão distribuídos em diversos, tais como:

- Auxiliar Institucional, cargo ao qual estarão sendo disponibilizadas 236 vagas.
- Técnico, cargo ao qual estarão sendo disponibilizadas 176 vagas.
- Analista, cargo ao qual estarão sendo disponibilizadas 104 vagas.

Os salários para os cargos oferecidos podem atingir até R$4.705,82 para os cargos Técnicos e Analistas, enquanto para a função de Auxiliar Institucional o salário inicial será de R$3.276,02, ao qual R$2.818,02 é para os vencimentos básicos e R$458 de auxílio alimentação.

### Requisitos para Participação

Para a participação do concurso público do [Instituído do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional](http://portal.iphan.gov.br) é necessário a formação escolar para os determinados concursos, a idade mínima de 18 anos de idade, possuir nacionalidade Brasileira ou Portuguesa, estar regular com as obrigações eleitorais e também possuir o certificado de reservista do serviço militar obrigatório se o concursando for do sexo masculino.

#### Concurso Anterior

Para o [Institudo do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional](http://portal.iphan.gov.br) o último concurso realizado foi em 2009, ao qual havia disponível apenas 187 vagas para servidores de nível médio e superior. No ano de 2009 os cargos disponibilizados foram de:

- Auxiliar Institucional – Administrativo.
- Auxiliar Institucional – Técnico em Edificações.
- Analista – Planejamento e Gestão.
- Analista – Contabilidade.
- Analista – Tecnologia da Informação.
- Técnico – Arquitetura e Urbanismo.
- Técnico – Arqueologia.
- Técnico – Antropologia.
- Técnico – Educação.
- Técnico – História.
- Técnico – Conservação-Restauração de Bens Culturais Móveis e Integrados.
- Técnico – Museologia.
- Técnico – Arquivologia.
- Técnico – Biblioteconomia.
- Técnico – História da Arte.
- Técnico – Engenharia Civil.

As áreas regionais de atuação do concurso anterior foram de abrangência nacional, diversos estados brasileiros se incluíram no concurso público.